@ΑΙΩΝ ΙΔ'. - ΝΙΚΗΦΟΡΟΣ ΚΑΛΛΙΣΤΟΣ - ΤΟΜΟΣ 146{p 552}

ώς τάς έν ερήμω λιπόντες διατριβάς, της ποίμνης Χριστού υπερίσταντο. 645.
ΚΤ'. Περί τής τελευτής Αθανασίου, ού Πέτρος διάδοχος. Ετι δέ καί περί τής τού Αρειανού Λουκίου ωμότητος, όν οί Αρειανοί επί τής Αλεξάνδρου κατέστησαν, εξελάσαντες Πέτρον. 649.
ΚΖ'. Περί τού γενομένου διωγμού τοίς κατ' Αίγυπτον μοναστηρίοις παρά Λουκίου· καί περί τών μαθητών Αντωνίου τού μεγάλου, καί τών δύο αγίων Μακαρίων, ώς υπερόριοι διά τήν πίστιν γενόμενοι, πολλά θαύματα διεπράξαντο. 653.
ΚΗ'. Επιστολή Πέτρου τού Αλεξανδρείας επισκόπου, διηγουμένη όσα δεινά Ουάλης καί οί έξ'Αρείου τοίς κατ' Αίγυπτον έπραξαν. 657.
ΚΘ'. Ώς διά τήν υπερβάλλουσαν αρετήν τών τηνικαύτα επισκόπων ό τής αιρέσεως ούκ ίσχυσε κλύδων καί μνεία Βρετανίωνος τού Σκυθών επισκόπου. 669.
Λ'. Περί τής είς τά θεία αιδούς Ουαλεντινιανού καί περί τής έν Ρώμη συνόδου, ήτις Τριάδα ομοούσιον ανεκήρυξε· καί περί Δαμάσου καί Ουρσικίου τών Ρώμης επισκόπων, οί διαδόχοι Λιβερίου εγένοντο. 672.
ΛΑ'. Περί τής αιρέσεως Αυξεντίου τού Μεδιολάνων επισκόπου, καί ώς καθηρέθη παρά Δαμάσου· καί οία ή σύνοδος τοίς έν τώ Ιλλυρικώ επισκόποις περί αυτού έγραψεν. 681.
ΛΒ'. Ώς στάσεως έν Μεδιολάνοις γεγενημένης, Αμβρόσιος τήν ύπαρχον αξίαν ημφιεσμένος, παραγενόμενος καταστείλαι αυτήν, υπό τού πλήθους είς τήν επισκοπήν προεβλήθη· καί περί τής παρρησίας αυτού. 685.
ΛΓ'. Ώς απεβίω ό μέγας Ουαλεντινιανός· καί περί τού νεωτέρου Ουαλεντινιανού· καί διήγησις περί Ιουστίνης καί Σευήρας τών βασιλισσών καί τών παίδων αμφοτέρων. 688.
ΛΔ'. Περί τών κατ' εκείνο καιρού ακμασάντων φιλοσόφων θείων ανδρών έν Αιγύπτω, οί μαθηταί καί μαθητών μαθηταί τού μεγάλου Αντωνίου εγένεντο· Ιωάννου, Ώρ, Αμούν, Θεωνά, Βήνου, Κόπρη, Ελλή, Ηλία, Απελλή, Ισιδώρου, Σεραπίωνος, Διοσκόρου, Ευλογίου, καί Απολλώ. 692.
ΛΕ'. Περί Δωροθέου ,Πιάμμωνος, Ιωάννου, Βενιαμίν, Μάρκου, Μακαρίου, καί Απολλωνίου. 696.
Λς'. Περί Μωσέως τού Αιθίοπος, Παύλου, Παχών, Στεφάνου, καί ετέρου Μωσέως. 700.
ΛΖ'. Περί Πιώρ, Διδύμου, Αρσησίου, Αμμωνίου, καί τών αδελφών, οίς Μακροί όνομα ήν. 704.
ΛΗ'. Περί τού τής Νιτρίας όρους καί τών λεγομένων Κελλιών, καί τών Ρινοκουρούρων· καί περί τών οσίων, Διονυσίου, Μελανός τε καί Σόλωνος. 708.
ΛΘ'. Περί τών έν Παλαιστίνη μοναχών, Ησυχά, Επιφανίου τού Κύπρου, Σαλαμίνη, Αμμωνίου, Σιλβανού, καί Ζαχαρίου. 709.
Μ'. Περί τών Συρία καί Εδέσση μοναχών, Εφραίμ,και Αφραάτου και Ιουλιανού Βάρσου τε καί Ευλογίου, έν μοναστηρίοις τήν επισκοπήν εσχηκότων. 712.
ΜΑ'. Περί τών έν τή Κοίλη Συρία καί Αντιοχεία μοναχών· έτι δέ καί περί τών έν Γαλατία, Καππαδοκία τε καί Βιθυνία, καί περί τον Εύξεινον Πόντον φιλοσοφησάντων ανδρών· καί αιτία δι' ήν οί πάλαι ασκηταί μακροβιώτατοι διεγένοντο. 713.
ΜΒ'. Περί Ευαγρίου τού φιλοσόφου, καί τού βίου καί τής αγωγής αυτού. 717.
ΜΓ'. Οία ό αυτός Ευάγριος έν τισι τών συγγραμμάτων περί τών τότε κατά ρήμα διέξεισι μοναχών. 721.
ΜΔ'. Μνεία έν συνόψει τών τηνικαύτα περιβοήτων ανδρών· ώς Θεού προνοία αντιρρόπους τώ μεγάθει τού κλύδωνος τού τότε ο χρόνος τούτους επήνεγκεν. 725.
ΜΕ'. Περί τής απωλείας τών Ελληνιστών διά τήν αιτίαν τών καταστίκτων γράμμασι χρησμών, αρχομένων από τού Θ στοιχείου άχρι τού Δ' καί περί φιλοσοφίας, καί Θεμιστίου του φιλοσόφου· οία ούτος ειπών Ουάλεντι, μικρόν εκείνον τού διώκειν ανέσχεν. 728.
Μς'. Περί Μαυΐας τής έξ'Αράβων· όπως μετά Ρωμαίων μάχην άρασα, αύθις επί σπονδάς εχώρει· καί περί τού πρώτου επισκόπου αυτών Μωσέως. 732.
ΜΖ'. Περί τού γένους τών Ισμαηλιτών καί Αγαρηνών, ήγουν Σαρακηνών πόθεν τήν αρχήν έσχον, καί όπως τόν χριστιανισμόν παρεδέξαντο. 733.
ΜΗ'. Περί τού έθνους τών Γότθων καί Ούννων, όπως καί έκ ποίας αίτιας είς τήν Ρωμαίων διά τού Ίστρου επεραιώθησαν· καί περί Αθαναρίχου καί Φιρτιγένους· έτι δέ καί Ούλ-
